林鄭：23條有無壓力都要做

有報道指，政府計劃明年為《基本法》23條立法，但特首林鄭月娥今早主持行政會議前否認有關報道。她稱今屆政府上任後，雖然社會氣氛已較平和，但仍非合適的立法時間，希望把握機遇發展經濟，故目前無具體的立法時間表。

林鄭重申，香港有憲制責任為23條立法，但自己並無感到受一定要立法的壓力，「有無壓力都要做，但做呢件事要審時度勢」。她稱但凡涉及中央和香港關係的議題，在香港社會都特別敏感，故有利條件「唔係我一個人可以創造到」，期望社會日後有更平和、理性討論的氣氛才能展開23條立法的討論。

對於剛退休的全國人大法律委員會主任委員喬曉陽將於下周訪港，並以貴賓身份出席為問責官員和高級公務員舉行的內部《基本法》座談會，林鄭否認喬曉陽訪港是為23條立法施壓。她解釋，因喬曉陽一直關心香港事務，故在他退休前已邀請對方訪港，以往港府都有邀請內地官員來港參與國事講座，「純粹係咁，同23條、港獨無關。」林鄭用英文回應時又指，23條立法要保證有適合環境和條件，否則只會失敗（abortive）、無效（futile），以及浪費很多政府、立法會以及社會的時間和資源。

上周港府去信立法會法案委員會，要求5月初完成一地兩檢草案內容審議，林鄭否認是向壓迫或威脅立法會，重申若希望高鐵香港段能按時間表在9月通車，就必須通過有關草案，該草案已審議兩、三個月，希望立法會能在暑假休會前通過。

對於林鄭稱23條立法未有時間表，民主黨議員林卓廷表贊成立法前要先有更平和和信任政府的社會環境，「要做到呢個環境，就需要香港落實真普選，唯有咁先可以令社會更加平和，有更加理性、反映民意討論」，他希望林鄭今日說法是暗示政府在推動基本法23條立法前，會先處理好普選問題。

死臭雞

對於林鄭稱23條立法未有時間表，民主黨議員林卓廷表贊成立法前要先有更平和和信任政府的社會環境，「要做到呢個環境，就需要香港落實真普選，唯有咁先可以令社會更加平和，有更加理性、反映民意討論」，他希望林鄭今日說法是暗示政府在推動基本法23條立法前，會先處理好普選問題。

建制2號又發功

有無壓力都要強姦香港人

民主黨議員林卓廷希望林鄭今日說法是暗示政府在推動基本法23條立法前，會先處理好普選問題。

....

建制B隊，林奠做門面功夫都好過你呀

屎忽婆

民主黨乜都要性幻想一番

係就快
唔好等下個禮拜

點可以聯想到呢樣野

泛民以保住議席唔俾人DQ原則上一定係唔會亦唔敢反對，所以好撚易就過。

哦，過囉！快啲啊！

有本事點會去台灣

她稱今屆政府上任後，雖然社會氣氛已較平

最好襯葉劉仲係議員推23條
睇下佢點自打嘴巴
點樣自圓其説佢當年既舉例

民主黨係支持23條立法
然後泛民班人又要搞大台反對23條

咁多年都係玩呢招 悶唔悶啲

民主黨為左大中華一統 不惜一切消滅港獨

上次23條就沙士, 今次會唔會係美國制裁香港?

食屎狗